---
title: "Boîte à outils d'action: soutenez le boycott du métro"
lang: fr
trans: metro-boycott-toolkit
tags: action, metro, suivre l'argent, boycott
---
Il existe plusieurs moyens de soutenir le boycott de l'épicerie Metro.

## En tant que groupe :

* Approuvez le boycott de Metro en envoyant un courriel à divestmcgill@gmail.com. Le nom de votre organisation sera ensuite ajouté à la liste des signataires une fois que cette pétition sera rendue publique et envoyée aux médias
* Invitez vos membres à cesser d'acheter aux épiceries Metro
* Invitez vos membres à participer aux manifestations/piquets aux deux semaines organisés par Divest McGill et Justice Climatique Montréal à Tiohtià: ke / Mooniyang (Montréal)
* Organisez une activité d'affichage avec vos membres (nous pouvons vous envoyer le matériel ou vous pouvez créer vos propres affiches)
* Organisez vos propres manifestations/piquets devant les épiceries Metro de votre région
  * [Contactez Divest McGill](mailto:divestmcgill@gmail.com) pour en savoir plus sur la façon de les organiser et les messages à utiliser pour le public
* Partagez le contenu sur les réseaux sociaux de @divestmcgill annonçant la campagne de boycott
* Adoptez une politique interdisant aux membres de votre groupe de faire des dépenses de groupe chez Metro
* [Contact Metro Inc.](https://corpo.metro.ca/fr/contact-quebec.html){: rel="noopener" target="_blank"} ou [le conseil des gouverneurs de McGill](mailto:bog.mcgill@mcgill.ca) pour leur informer de votre soutien à la campagne de Boycott Metro et revendiquer que McGill désinvestisse de l'industrie des combustibles fossiles

## En tant qu'individu :

* Arrêtez d'acheter chez Metro
* Informez vos proches et vos pairs de la campagne de boycott de Metro et aidez-les à identifier d'autres épiceries où ils pourraient faire leurs courses
* Encouragez les groupes et organisations dont vous faites partie à émettre une approbation de la campagne de boycott
* Participez aux manifestations/piquets aux deux semaines organisés par Divest McGill à Tiohtià: ke / Mooniyang (Montréal)
* Soumettez du contenu pour le magazine Divest McGill (rémunéré)
  * Le contenu n'a pas besoin d'être en anglais!
  * Pour en savoir plus sur le magazine, [envoyez un e-mail à Divest McGill](divestmcgill@gmail.com)
* [Contact Metro Inc.](https://corpo.metro.ca/fr/contact-quebec.html){: rel="noopener" target="_blank"} pour leur faire savoir que vous n'achèterez plus dans les épiceries Metro tant qu'elles n'auront pas répondu aux demandes formulées par Divest McGill

Un document [ici](https://docs.google.com/document/d/1FE2d2AmV-1EYuEYxkk6bKzREixV_PC51u8TroVKUVBQ/edit){: rel="noopener" target="_blank"} sera mis à jour au fil des différentes phases de notre stratégie. N'hésitez pas à y revenir de temps en temps.
